1. Опишите своими словами разницу между функциями setTimeout() и setInterval().
2. Что произойдет, если в функцию setTimeout() передать нулевую задержку? Сработает ли она мгновенно, и почему?
3. Почему важно не забывать вызывать функцию clearInterval(), когда ранее созданный цикл запуска вам уже не нужен?
Ответы
1. setTimeout() функция которая срабатывает один раз через определенное время, указаное нами во втором параметре в мс. setInterval() функция которая повторяет определённые действия через определённый промежуток времени в мс.
2. Если в setTimeout() передать нулевую задержку, условно она сработает, но по факту задержка будет в несколько мс, т.е. это будет не мгновенно. Это связано с тем что сначала идет загрузка html, потом css, потом js и в js нужно дойти до той функции о запустить её. Плюс зависит от самого компьютера, сети и некоторых других параметров. Это все и создает небольшую задержку.
3. Вызывать функцию clearInterval() нужно для того чтобы функция не занимала память в ечейке, ибо если функций будет много и их не почистили, будут задержки в работе браузера.